{
    "question": "Jika kamu menjadi seorang kpk apa yang kamu akan lakukan mengenai kasus anas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Anas akan dipenjara 15 tahun dan hartanya diambil semua.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Akan dikenakan sanksi yaitu hukum mati dan akan diambil semua hak miliknya :)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sejarah-uud-1945-yg-telah-diamandemen-426",
            "question": "Sejarah uud 1945 yg telah diamandemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini sejarah amandemen UUD 1945 di Indonesia.</span>\nAmandemen I\nAmandemen yang pertama kali ini disahkan pada tanggal 19\u00a0Oktober 1999\n atas dasar\u00a0SU MPR 14-21 Oktober 1999. Amandemen yang dilakukan terdiri \ndari 9 pasal, yakni:\nPasal 5,\u00a0pasal 7,\u00a0pasal\u00a09,\u00a0pasal\u00a013,\u00a0pasal\u00a014, pasal\u00a015,\u00a0pasal\u00a017,\u00a0pasal\u00a020,\u00a0pasal\u00a021.\n<span>Inti dari amandemen pertama ini adalah pergeseran kekuasaan\u00a0Presiden yang dipandang terlalu kuat\u00a0(executive heavy).</span>\n\u00a0\nAmandemen II\nAmandemen yang kedua disahkan pada tanggal 18\u00a0Agustus 2000 dan \ndisahkan melalui sidang umum MPR\u00a07-8 Agustus 2000. Amandemen dilakukan \npada\u00a05 Bab dan 25 pasal. Berikut ini rincian perubahan yang dilakukan \npada amandemen kedua.\nPasal\u00a018,\u00a0pasal\u00a018A, pasal\u00a018B, pasal\u00a019, pasal\u00a020, pasal\u00a020A, \npasal\u00a022A, pasal\u00a022B, pasal\u00a025E, pasal 26, pasal\u00a027,\u00a0pasal 28A, pasal \n28B, pasal 28C, pasal 28D, pasal 28E, pasal 28F, pasal 28G, pasal 28H, \npasal 28I, pasal\u00a028J, pasal\u00a030,\u00a0pasal 36B, pasal 36C.\nBab IXA,\u00a0Bab X,\u00a0Bab XA,\u00a0Bab XII, Bab XV, Ps. 36A ;\nInti dari amandemen kedua ini adalah Pemerintah Daerah, DPR \ndan\u00a0Kewenangannya, Hak Asasi Manusia, Lambang\u00a0Negara dan Lagu \nKebangsaan.\n\u00a0\nAmandemen III\nAmandemen ketiga disahkan pada tanggal 10 November 2001 dan disahkan \nmelalui\u00a0ST MPR 1-9 November 2001.\u00a0Perubahan yang terjadi dalam amandemen\n ketiga ini terdiri dari 3 Bab dan 22 Pasal. Berikut ini detil dari \namandemen ketiga.\n<span>Pasal 1, pasal 3, pasal 6, pasal 6A, pasal 7A, pasal 7B, pasal 7C, pasal 8, pasal 11, pasal 17,<br>\npasal 22C, pasal 22D, pasal 22E, pasal 23, pasal 23A, pasal23C, pasal \n23E, pasal 23F, pasal 23G, pasal 24, pasal 24A, pasal24B, pasal24C.</span>\nBab VIIA, Bab VIIB, Bab VIIIA.\nInti perubahan yang dilakukan pada amandemen ketiga ini adalah Bentuk\n dan Kedaulatan Negara, Kewenangan MPR, Kepresidenan, Impeachment, \nKeuangan Negara, Kekuasaan\u00a0Kehakiman.\n\u00a0\nAmandemen IV\n<span>Sejarah amandemen UUD 1945\u00a0yang terakhir ini \ndisahkan pada tanggal 10 Agustus 2002 melalui\u00a0ST MPR 1-11 Agustus \n2002.\u00a0Perubahan yang terjadi pada amandemen ke-4 ini terdiri dari 2 Bab \ndan 13 Pasal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-bentuk-pemerintahan-tirani-325",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan bentuk pemerintahan tirani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan = menjalin hubungan yang baik dengan masyarakat :)<br>kekurangan = mementingkan kepentingan pribadi dalam memerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-para-tokoh-yang-memutuskan-pancasila-sebagai-dasar-negar-802",
            "question": "Sebutkan para tokoh yang memutuskan Pancasila sebagai dasar negara Indonesia.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno<br>Drs. Mohammad Hatta<br>Mr. Soepomo<br>Mohammad Yamin<br>K.H. Agus Salim<br>K.H. Abdul Wahid Salim",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno, Moh Yamin, Soepomo<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-memberikan-lalu-lintas-pembayaran-691",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh memberikan lalu lintas pembayaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bank Perkreditan Rakyat (BPR)\nBPR adalah bank yang melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional \natau berdasarkan prinsip syariah yang dalam kegiatannya tidak memberikan\n jasa dalam lalu lintas pembayaran. Kegiatan BPR jauh lebih sempit jika \ndibandingkan dengan kegiatan bank umum</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0BPR adalah bank <br>\u00a0melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional atau berdasarkan prinsip syariah yang dalam kegiatannya tidak memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran. Kegiatan BPR jauh lebih sempit jika dibandingkan dengan kegiatan bank umum</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-885",
            "question": "Tujuan pengalaman meningkatkan semangat Bhinneka tunggal Ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meciptakan persatuan dan kesatuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}